---
layout: handbook-page-toc
title: "GitLab Testing Agreement"
description: "Learn more about the GitLab Testing Agreement"
---

# Contrat de test GitLab

Le présent Contrat de test (le « Contrat ») est conclu entre GitLab Inc. dont les bureaux sont situés au 268 Bush Street, Suite 350, San Francisco, CA 94104, États-Unis (« GitLab »), et (i) l'entité acceptant le présent Contrat par voie électronique ; ou (ii) l'entité au nom de laquelle les Fonctionnalités de test sont activées, le cas échéant et dans les deux cas, le « Client ». Le présent Contrat entre en vigueur à la date antérieure à laquelle (i) le Client clique pour accepter le présent Contrat dans le Logiciel GitLab ; ou (ii) une personne agissant au nom du Client choisit d'activer les Fonctionnalités de test (« Date d'entrée en vigueur »). Les parties conviennent des conditions générales suivantes relatives à l'utilisation par le Client de la Fonctionnalité de test applicable.

Une personne décidant d'activer les Fonctionnalités de test soumises au présent Contrat déclare qu'elle a le pouvoir de lier le Client aux termes du présent Contrat. Si la personne ne dispose pas d'une telle autorité, elle ne doit pas choisir d'activer les Fonctionnalités de test soumises au présent Contrat ou encore désactiver lesdites Fonctionnalités de test.

**1. DÉFINITIONS**

1.1. Les « Fonctionnalités de test » sont des fonctionnalités expérimentales, alpha ou bêta, qui ne sont pas prêtes à être utilisées en production. Les Fonctionnalités de test sont fournies sans ou avec une assistance limitée dans le cadre d'efforts commercialement raisonnables, tels que déterminés à la discrétion de GitLab, comme décrit à l'adresse suivante : https://docs.gitlab.com/ee/policy/experiment-beta-support.html. La Fonctionnalité de test applicable peut être répertoriée comme « expérimentale », « alpha » ou « bêta », comme décrit plus en détail sur la page https://docs.gitlab.com/ dédiée à la Fonctionnalité de test, ainsi que des détails supplémentaires et les conditions d'utilisation applicables incorporés aux présentes par référence.

1.2. « Assisté par IA » désigne l'utilisation ou le développement d'un produit de travail avec l'aide d'une intelligence artificielle (y compris l'apprentissage automatique).

1.3. Les « Fonctionnalités généralement disponibles » sont des fonctionnalités prêtes à être utilisées en production à toute échelle, entièrement documentées et prises en charge et ayant passé avec succès l'examen de la préparation à la production.

1.4. « Données à caractère personnel » désigne toutes les informations définies dans la définition des « données à caractère personnel » en vertu du Règlement général sur la protection des données (UE) 2016/679.

1.5. La « revue de la préparation à la production » est un processus aidant à identifier les besoins de fiabilité d'un service, d'une fonctionnalité ou d'une modification importante de l'infrastructure pour GitLab.com.

1.6. La « Période de test » est la période pendant laquelle le Client a accès à la Fonctionnalité de test pour les tests, l'évaluation et les commentaires, comme déterminé à la discrétion de GitLab.

**2. LICENCE, PORTÉE ET UTILISATION DES FONCTIONNALITÉS DE TEST**

2.1. Sous réserve des conditions du présent Contrat, GitLab accorde au Client une licence non exclusive et non transférable pour utiliser la ou les Fonctionnalités de test applicables à des fins internes. Les Fonctionnalités de test constituent des Logiciels gratuits (tels que définis dans le Contrat d'abonnement GitLab (« GLSA ») disponible à l'adresse https://about.gitlab.com/handbook/legal/subscription-agreement/ et incorporés aux présentes), sous réserve des dispositions applicables de la GLSA (y compris les articles 5, 7, 10.2, 14.2 GLSA). Les termes en majuscules non définis dans les présentes auront la signification indiquée dans le GLSA.

2.2. Le Client reconnaît que la Fonctionnalité de test applicable (i) n'a pas été mise à disposition dans le commerce, (ii) peut être instable et pourrait causer des problèmes de performance et de stabilité, (iii) peut ne pas fonctionner correctement et (iv) peut contenir des erreurs, des défauts de conception ou d'autres problèmes. GitLab n'est pas tenu de publier une Fonctionnalité de test en tant que Fonctionnalité généralement disponible.

2.3. Dans la mesure où une Fonctionnalité de test implique le traitement des données à caractère personnel du Client, le Client accepte et déclare qu'il a fourni toutes les notifications requises et obtenu tous les consentements nécessaires des personnes concernées dont les Données à caractère personnel sont traitées dans le cadre d'une Fonctionnalité de test. GitLab traitera les Données à caractère personnel du Client sur la base de l'exécution du présent Contrat. Tous les sous-traitants utilisés pour fournir une Fonctionnalité de test seront répertoriés sur https://about.gitlab.com/privacy/subprocessors/ et toutes les notifications de mises à jour de cette liste seront effectuées conformément à la Clause 14 de l'Avenant relatif au traitement des données, comme indiqué dans le GLSA.

2.4. L'utilisation et l'accès du Client à la Fonctionnalité de test applicable sont à ses propres risques. Le Client reconnaît (i) qu'il est responsable de tout produit de travail assisté par IA (notamment le code source) généré à l'aide de la Fonctionnalité de test applicable, y compris (a) la vérification de la pertinence et de l'exactitude de tout produit de travail assisté par IA aux fins souhaitées, et (b) toute suggestion que le Client peut incorporer à partir des Fonctionnalités de test assisté par IA ou toute suggestion au produit de travail du Client ; et (ii) la ou les Fonctionnalités de test peuvent provoquer des résultats inattendus, la corruption ou la perte de données, ou d'autres formes de perte ou de dommage.

2.5. La Période de test commence à la Date d'entrée en vigueur et expire automatiquement dès que GitLab fournit la Fonctionnalité de test applicable en tant que Fonctionnalité généralement disponible. Si GitLab fait passer une Fonctionnalité de test à une Fonctionnalité généralement disponible, l'utilisation continue du Client sera soumise aux frais et conditions commerciales applicables et sera en outre régie par le Contrat d'abonnement GitLab disponible à l'adresse https://about.gitlab.com/handbook/legal/subscription-agreement/, ou tout autre accord écrit distinct entre les parties régissant l'utilisation du Logiciel GitLab, y compris une Fonctionnalité généralement disponible.

2.6. GitLab conserve tous les droits de propriété et de propriété intellectuelle liés au Logiciel GitLab, à la ou aux Fonctionnalités de test et à tout commentaire y étant relatif. Le Client peut fournir une entrée à traiter par les Fonctionnalités de test (« Entrée »), et recevoir une sortie générée et renvoyée par les Fonctionnalités de test sur la base de l'Entrée (« Sortie »). Dans la mesure permise par la loi applicable, l'Entrée et la Sortie constitueront du Contenu Client tel que défini dans le GLSA.

**3. COMMENTAIRES**

Dans le cadre de l'utilisation, des tests et de l'évaluation par le Client de la Fonctionnalité de test applicable, le Client fournira des suggestions, des idées, des demandes d'amélioration ou d'autres recommandations (« Commentaires ») concernant son utilisation de la Fonctionnalité de test et cède par la présente irrévocablement tous les droits sur lesdits Commentaires à GitLab. Les parties conviendront mutuellement (un courriel étant suffisant) d'une cadence, d'un processus et d'une méthode appropriés pour échanger des Commentaires pendant la Période de test, y compris l'utilisation des tickets publics de GitLab. GitLab peut utiliser tout commentaire sans restriction et sans obligation envers le Client.

**4. AUCUNE GARANTIE**

LE CLIENT RECONNAÎT ET ACCEPTE EXPRESSÉMENT QUE LA FONCTIONNALITÉ DE TEST APPLICABLE SOUS LICENCE EN VERTU DES PRÉSENTES EST TOUJOURS EN PHASE DE TEST, PEUT CONTENIR DES DÉFAUTS ET EST FOURNIE « TELLE QUELLE » ET « SELON LA DISPONIBILITÉ ». LE BUT PRINCIPAL DE CE CONTRAT EST D'OBTENIR DES COMMENTAIRES SUR LES PERFORMANCES ET L'IDENTIFICATION DE TOUT DÉFAUT DE LA FONCTION DE TEST. LE CLIENT DOIT PROTÉGER LES DONNÉES IMPORTANTES, FAIRE PREUVE DE PRUDENCE ET NE SE FIER EN AUCUNE FAÇON AU BON FONCTIONNEMENT ET AUX PERFORMANCES DE LA FONCTIONNALITÉ DE TEST. GITLAB ET SES CONCÉDANTS DE LICENCE DÉCLINENT PAR LES PRÉSENTES TOUTE GARANTIE, EXPRESSE OU IMPLICITE, Y COMPRIS, SANS S'Y LIMITER, TOUTES LES GARANTIES IMPLICITES DE VALEUR MARCHANDE, D'ADÉQUATION À UN USAGE PARTICULIER, DE TITRE DE PROPRIÉTÉ ET D'ABSENCE DE CONTREFAÇON. AUCUNE INFORMATION OU CONSEIL, ORAL OU ÉCRIT, FOURNI PAR GITLAB PENDANT LA PÉRIODE DE TEST NE CRÉERA DE GARANTIE NON EXPRESSÉMENT ÉNONCÉE DANS LES PRÉSENTES.

**5. LIMITATION DE RESPONSABILITÉ**

DANS LA MESURE PERMISE PAR LA LOI APPLICABLE, (I) GITLAB NE SERA EN AUCUN CAS RESPONSABLE ENVERS LE CLIENT DE DOMMAGES-INTÉRÊTS INDIRECTS, PUNITIFS, ACCESSOIRES, SPÉCIAUX, CONSÉCUTIFS, DE PERTE DE REVENUS, DE PERTE DE DONNÉES, DE BÉNÉFICES ANTICIPÉS, DE PERTE D'AFFAIRES OU DE PERTE DE VENTES, QU'ILS SOIENT FONDÉS SUR LA RESPONSABILITÉ CONTRACTUELLE, DÉLICTUELLE (Y COMPRIS POUR FAUTE), STRICTE OU AUTRE, MÊME SI LE CLIENT A ÉTÉ INFORMÉ DE LA POSSIBILITÉ DE DOMMAGES-INTÉRÊTS ; (II) LA RESPONSABILITÉ TOTALE DE GITLAB RÉSULTANT DU PRÉSENT CONTRAT OU S'Y RAPPORTANT, QU'ELLE SOIT FONDÉE SUR LA RESPONSABILITÉ CONTRACTUELLE, DÉLICTUELLE (Y COMPRIS POUR FAUTE OU RESPONSABILITÉ STRICTE) OU AUTRE, NE DÉPASSERA PAS, DANS L'ENSEMBLE, 1 000,00 USD. LES LIMITATIONS QUI PRÉCÈDENT S'APPLIQUENT NONOBSTANT TOUTE DÉFAILLANCE DE L'OBJECTIF ESSENTIEL DE TOUT RECOURS LIMITÉ. DANS LA MESURE PERMISE PAR LA LOI APPLICABLE, GITLAB NE SERA EN AUCUN CAS RESPONSABLE ENVERS LE CLIENT (OU TOUT TIERS, Y COMPRIS LES UTILISATEURS FINAUX OU LES TITULAIRES DE LICENCE DU CLIENT) DE TOUT DÉTOURNEMENT, VIOLATION, DILUTION OU AUTRE VIOLATION DES DROITS DE PROPRIÉTÉ INTELLECTUELLE DE TIERS DÉCOULANT DE, OU EN RELATION AVEC L'UTILISATION PAR LE CLIENT OU SES UTILISATEURS FINAUX (A) DE LA FONCTIONNALITÉ DE TEST OU (B) DE L'UTILISATION, DE LA COMMERCIALISATION, DE LA COPIE, DE LA MODIFICATION, DE LA PUBLICATION, DE LA DISTRIBUTION, DE LA LICENCE, DE LA SOUS-LICENCE OU, LE CAS ÉCHÉANT, DE LA VENTE DE PRODUIT DE TRAVAIL ASSISTÉ PAR L'AI GÉNÉRÉ PAR LA FONCTIONNALITÉ DE TEST.

**6. RÉSILIATION**

Sur notification écrite à l'autre partie (un courriel étant suffisant), l'une ou l'autre des parties peut résilier le présent Contrat immédiatement pour des raisons de commodité. À l'expiration ou à la résiliation du présent Contrat, toutes les licences accordées dans les présentes seront automatiquement résiliées et le Client cessera immédiatement toute utilisation des Fonctionnalités de test. Les Clauses 2.5, 4, 5 et 6 resteront en vigueur après la résiliation ou l'expiration du présent Contrat.

**7. DIVERS**

7.1. Sauf dispositions contraires prévues à la Clause 2, le présent Contrat et les références qui y sont incorporées constituent la déclaration complète des parties, et remplacent et annulent tous les autres contrats, communications et accords antérieurs, écrits ou oraux, relatifs à l'objet des présentes. Tout conflit de conditions avec le GLSA sera résolu en faveur du présent Contrat. Le présent Contrat ne fournit pas au Client une licence commerciale pour utiliser la Fonctionnalité de test une fois qu'elle sera passée à une Fonctionnalité généralement disponible. GitLab peut réviser le présent Contrat de temps à autre à sa discrétion, la version la plus récente étant disponible à l'adresse : https://about.gitlab.com/terms/#current-terms-of-use. En continuant à accéder ou à utiliser la Fonctionnalité de test applicable (y compris lors d'un changement de désignation de « expérimental » à « alpha » à « bêta » pendant la Période de test), le Client accepte les conditions du Contrat révisé. Si le Client n'accepte pas les conditions du Contrat révisé, le Client peut résilier le présent Contrat pour des raisons de commodité, comme prévu à la Clause 6.

7.2. Le présent Contrat est régi par les lois de l'État de Californie, sans égard à ses dispositions relatives aux conflits de lois. Les tribunaux fédéraux et étatiques siégeant dans le comté de San Francisco, Californie, États-Unis, auront compétence exclusive et seront le ressort approprié à l'égard de tout litige découlant de l'objet du présent Contrat ou s'y rapportant. La Convention des Nations Unies sur les contrats de vente internationale de marchandises est expressément rejetée par les parties à l'égard du présent Contrat et des transactions envisagées par les présentes. Les parties représentent, garantissent et s'engagent à respecter toutes les lois et réglementations applicables, y compris toutes les exigences de conformité en matière d'exportation et de commerce. Le présent Contrat n'est pas cessible, transférable ou ne peut faire l’objet d’une sous-licence par l'une des parties sans le consentement écrit préalable de l'autre partie.